{
    "question": "1. apa yang dmaksud serat galian?\r\n 2. mengapa bahan sutera bila dipakai terasa sejuk?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Bahan serat galian adalah serat yang bahan dasarnya berasal dari bahan galian misalnya asbes dan logam. Nah, jika bahan - bahan dasar ini diolah akan menjadi : brokat, lame, dan songket<br>2. Sutera sejuk dipakai karena sutra memiliki kemampuan menyerap yang baik sehingga sehingga baik untuk udara hangat dan iklim tropis dan sam amino yang terkandung dalam sutera dapat menyerap dan membuang keringat pemakainya.\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>1. Bahan serat galian adalah serat yang bahan dasarnya berasal \ndari bahan galian misalnya asbes dan logam.<br>2.\n Sutera sejuk dipakai karena sutra memiliki kemampuan menyerap yang baik\n sehingga sehingga baik untuk udara hangat dan iklim tropis dan sam amino yang terkandung dalam sutera dapat menyerap dan membuang keringat pemakainya. <br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "penjelasan-tari-piring-dan-tari-seudati-261",
            "question": "PENJELASAN TARI PIRING DAN TARI SEUDATI????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<em>Tari Piring atau dalam </em><strong><em>bahasa Minangkabau</em></strong><strong><em> disebut dengan </em></strong><strong>Tari Piriang</strong><strong><em> adalah salah satu seni </em></strong><strong><em>tari</em></strong><strong><em> tradisonal di </em></strong><strong><em>Minangkabau</em></strong><strong><em> yang berasal dari kota </em></strong><strong><em>Solok</em></strong><strong><em>, provinsi </em></strong><strong><em>Sumatera Barat</em></strong><strong><em>. Tarian ini dimainkan dengan menggunakan </em></strong><strong><em>piring</em></strong><strong><em>\n sebagai media utama. Piring-piring tersebut kemudian diayun dengan \ngerakan-gerakan cepat yang teratur, tanpa terlepas dari genggaman </em></strong><strong><em>tangan</em></strong><br><em>Tari Seudati adalah nama tarian yang berasal dari provinsi </em><strong><em>Aceh</em></strong><strong><em>. Seudati berasal dari kata </em></strong><strong>Syahadat</strong><strong><em>, yang berarti saksi/bersaksi/pengakuan terhadap Tiada Tuhan selain </em></strong><strong><em>Allah</em></strong><strong><em>, dan Nabi Muhammad utusan Allah.</em></strong><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tari piring merupakan jenis seni tari yang berasal dari kota Solok, provinsi \nSumatera Barat. Dalam bahasa setempat tarian ini dikenal dengan nama \nTari Piriang. Tarian ini menggunakan piring yang diletakkan di atas \nsalah satu telapak tangan lalu diayun dengan gerakan-gerakan cepat yang \nteratur tanpa terlepas. Pada akhir tarian bisanya piring-piring dibawa \npenari tersebut akan dilemparkan ke lantai hingga pecah dan para penari \nakan menari di atas pecahan piring tersebut.<br><br>tari seudati adalah tari dari Aceh yang berasal dari kata syahadat artinya bersaksi.\n Syahadat adalah salah satu syarat dalam agama Islam untuk mengakui \nadanya Tuhan. Karena itu Aceh dijuluki serambi Mekah karena setiap aspek\n kehidupan kental dengan nuansa Islami. Syair dan pantun yang \ndilantunkan dalam tari Seudati juga berisi puji-pujian terhadap Tuhan.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-gerak-dengan-pola-lantai-308",
            "question": "Jelaskan hubungan gerak dengan pola lantai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena gerak dengan pola lantai merupakan satu gerakan yang menyatu dalam satu gerakan yang dapat di satukan dalam satu irama musik dalam wujud gerakan sehari-hari secara impulsif lembut,kencang,lambat-cepat,lemas-kencang,tegas terputus-putus.<br><br><br># maaf kalo salah aku cuma tau dan inget itu waktu aku seni tari di jelasinn...<br>semoga membantu dan kalo menurut kamu salah maaf ya ..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-pembuatan-karya-seni-grafis-yang-menggunakan-teknik-372",
            "question": "Jelaskan cara pembuatan karya seni grafis yang menggunakan teknik cetak tinggi !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buatlah design pada selembar kertas,potong lempengan karet linoleum atau tripleks dengan bahan hardboard dengan berukuran 20x20cm, pindahkan sketsa yang telah dibuat keatas karet dengan cara membuat sketsa ulang agar gambar sama dengan sketsa (bisa dengan menggunakan kertas karbon), torehlah sketa gambar pada acuan cetak dengan pisau woodcut atau cutter pilihlah pisau yg sesuai dngn kebutuhan, stelah ditoreh acuan cetak diberi tinta menggunakan rol secara merata, tempelkan kertas hvs atau kertas gambar pada cetakan yang telah diberi tinta, gosok dengan menggunakan sendok secara merata, bukalah secara hati-hati mulai dari bagian sudut terlebih dahulu jangan membukanya secara langsung untuk menghindari kegagalan, karya seni dengan hasil cetak tinggi sudah selesai berilah bingkai agar terlihat lebih indah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurutmu-bagaimanakah-melodi-yang-baik-itu-142",
            "question": "Menurutmu, bagaimanakah melodi yang baik itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk bermain melodi, asah kecepatan tangan, dan jangan lupa hapalkan scale atau tangga nada.\u00a0<br><br><span>Karena melodi yang dimainkan tidak boleh melenceng jauh dari kunci rythmnya.\u00a0</span><br><br><span>Tangga nada adalah solusi agar melodi gak lari ke mana2.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-dari-motif-isen-adalah-902",
            "question": "Fungsi dari motif isen adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Motif isen adalah motif yang berfungsi untuk mengisi (melengkapi) motif pokok. Motif isen biasanya berbentuk garis-garis dan titik-titik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-ciri-ciri-patung-252",
            "question": "Apa saja ciri-ciri patung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tiga dimensi, termasuk seni kriya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>berupa patung semen, patung batu, perunggu, fiber, kayu (pahat), bahkan melebar membuat patung dengan bahan dari kertas koran, lilin dan juga pernah membuat patung dari bahan ubi kayu.<br>\u00a0Atau seni kriya mungkin.. :)<br><br>Maaf Kalau Salah.. :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-teknik-penambahan-ragam-hias-pada-media-tekstil-797",
            "question": "Apa saja teknik penambahan ragam hias pada media tekstil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknik celup, gambar, lukis, ikat, tulis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-musik-yang-banyak-membuat-gending-karawitan-gaya-surakarta-929",
            "question": "Tokoh musik yang banyak membuat gending karawitan gaya surakarta, yaitu. . .    a. G.B.P.H Hadiwinoto\r\nb. K.R,T Warsodiningrat\r\nc. Paku Buwana\r\nd. Wayan Beratha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tokoh musik yang banyak membuat gending karawitan gaya surakarta yaitu<br><span>b. K.R,T Warsodiningrat</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0d.\u00a0<span>Wayan\u00a0Beratha<br></span></span><span>Semoga jawaban saya betul ya :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-1-jelaskan-pengertian-dari-musik-barat-2-jelaska-365",
            "question": "JAWABLAH !!\r\n 1. Jelaskan Pengertian dari musik barat?\r\n\u00a02. Jelaskan pegertian musik dari timur?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kode Kategorisasi : 6.19.11\n</p><p>Mapel : Seni Budaya </p><p>Musik barat ialah musik yang berasal dari Barat yang sekarang ini berkembang pesat di Indonesia karena telah mempengaruhi bangsa kita, sehingga musik tersebut dapat kita gunakan untuk berbagai kepentingan seperti pendidikan, politik, hiburan, agama, kesehatan, dan lain sebagainya. Adapun unsur-unsur musik barat seperti berikut ini :</p><br><p>- Irama dan matra;</p><br><p>- Atmosfir;</p><br><p>- Pesan;</p><br><p>- Suasana hati;</p><br><p>- Lirik;</p><br><p>- Melodi;</p><br><p>- Harmoni; dan </p><br><p>- Ritme </p><br><p>Musik timur ialah musik yang berasal dari timur yang biasanya digunakan untuk mengekspresikan manusia sebagai keindahan dengan menggunakan alat musik serta suara manusia</p><br><p>Alat musik yang digunakan adalah gamelan, gitar, piano, sasando, dan lain sebagainya </p><br><br><p>Semoga Membantu \u00a0 \u00a0</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menentukan-tanda-mula-kres-adalah-619",
            "question": "Cara menentukan tanda mula kres adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaan jumlah kres berbeda pula nada dasarnya :<br>1.Tanda mula 1 kres (#) --&gt; G = do<br>2.Tanda mula 2 kres (##) --&gt; \u00a0D = do<br>3.Tanda mula 3 kres (###) --&gt; A = do<br>4.Tanda mula 4 kres (####) --&gt; E = do<br>5.Tanda mula 5 kres (#####) --&gt; B = do<br>6.Tanda mula 6 kres (######) --&gt; Fis = do<br>7.Tanda mula 7 kres (#######) --&gt; Cis = do",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}